何君堯 : 犯咗事後毋須追究，係香港嘅最大問題

港大法律學院副教授戴耀廷今年3月底赴台出席論壇時，曾指香港可考慮成立「獨立國家」，隨即被港澳辦、中聯辦及特區政府發聲明譴責指違反國家憲法，建制派亦持續狙擊，借立法會口頭質詢要求特區政府嚴懲「校園播獨」，教育局局長楊潤雄回應時雖再三申明特區政府立場堅定，反對任何校園內煽動或鼓吹港獨行為，但建制派對其指在院校自主下，相信學校有能力處理卻不滿意，紛指對其回應失望，教育界葉建源認為建制派已超出表達意見範圍，形同施壓，損害院校自主。

立法會議員何君堯今天在大會提出口頭質詢，指戴耀廷事後曾稱有關言論具學術思考，要求政府回應有否向戴或港大索取相關學術研究資料如經費來源等，楊潤雄回應時稱大學及教職員的研究由院校自行決定、亦是其自主範圍，政府一般不會就個別學術研究搜集資料；但因應此事亦曾向研究資助局及港大查詢，引述研資局稱沒有資助任何有關鼓吹港獨研究，港大亦指戴的學術研究亦已公開。

楊潤雄強調，相信各院校有責任及有能力處理於校園散播港獨的問題，又指任何鼓吹港獨主張均不符《基本法》及一國兩制等，若有違法行為會依法處理。

提出質詢的何君堯稱楊的回應令人失望，指當局未有說明有何行動及如何跟進校園播獨，「犯咗事後毋須追究，係香港嘅最大問題」，又批評政府雖稱「依法處理」，「但發聲明至今都冇行動」。工聯會陸頌雄及民建聯李慧琼隨後亦有跟進，無不質疑政府只由校自行處理並不足夠，陸頌雄指戴耀廷有用港大教職銜及資源推動違法行動，當局是否應設機制懲處教職員；李慧琼不滿「一個『獨立自主』就當解決（問題）」，查問政府會否檢討做法並發出指引。
楊潤雄重申政府一向無參與院校的人事處理，強調大學處理問題時，相信會聽取社會不同聲音，深信大學有能力處理。

第一個DQ你先啦屌

由佢講出嚟特别好笑

佢死完老母痴咗線？

法院影相？

照鏡啦屌你

接力方式刑事恐嚇就唔會有罪

人無恥則無敵

殺無赦！

呢個人真係不得了

佢都夠膽講呢樣嘢

法庭影相
殺無赦

全部毋須追究

何妖: 犯咗事後毋須追究，係我嘅最大優勢

某姓何嘅獻世派議員
1.以高於市值賣樓畀發展商
2.虛報「執業律師」資歷
3.講「殺無赦」

呢堆數點計呢？

佢係呢方面權威，講落擲地有聲

而家香港既政府, 律政司, 警察就係玩 "親政府既唔計" 丫嘛
先唔講法庭係咪最持平, 而家佢直頭連法庭都唔洗上

你試下反政府丫, 亂過馬路都即刻拉你, 第二日就上庭
CCTVB再整個一小時特輯, 搵咩咩大學教授講亂過馬路點樣危害下一代

呢d直插建制派既post永遠無關囝

其身不正 仲好意思講

法庭影相

唔見五毛反駁，睇下執葉律師個PAGE 好撚多D廢中廢老係到幫佢 又唔知人地一個月袋十皮 賣香港 有時都真係覺得好可悲

廢中廢老可悲過何妖

推

由佢把口講出嚟真係